反了反了 美國「一中政策」不等於支那「一中原則」

美國聯邦眾議院日前通過《2019台灣保證法》，要求美國政府對台軍售常態化，以及支持台灣有意義參與國際組織，對此中國外交部發言人耿爽抨擊，美國粗暴干涉中國內政，違反一個中國原則和中美三公報規定，美國聯邦眾議院外交委員會13日推文回嗆：「讓我們講清楚，美國的一中政策不等於中國的一中原則。」

眾院8日無異議通過《2019台灣保證法》，同時以141票贊成、0票反對、17票棄權通過「重新確認美國對台及對執行《台灣關係法》承諾」決議案，而在《台灣保證法》部分，國會要求對台軍售常態化、台美貿易暨投資架構協定（TIFA）會談，並以簽訂自由貿易協定（FTA）為目標。

此外，《2019台灣保證法》支持台灣有意義參與國際組織，除了世界衛生大會（WHA）、國際民航組織（ICAO）、國際刑警組織（Interpol），也支持台灣以會員身分加入聯合國糧農組織（FAO）、聯合國教科文組織（UNESCO）及其他非以國家為必要參與條件的國際組織。

目前《2019台灣保證法》尚待聯邦參議院表決通過，而耿爽8日在中國外交部例行記者會上強調，「中國嚴正反對此事」，「我們敦促美國恪守一中原則和中美三公報規定，阻止美國國會審議推進相關法案，妥善處理涉台問題，以免嚴重損害中美重要領域合作和台海和平穩定」。

「有關法案嚴重違反一中原則和中美三公報規定」，耿爽表示，「粗暴干涉中國內政，中國對此堅決反對，並已向美國提出嚴正交涉」。眾院外委會13日則推文回嗆：「中國外交部說眾院外委會主席恩格爾（Eliot Engel）與麥考爾（Michael McCaul）提的法案違反一中原則，讓我們講清楚：『美國一中政策≠中國一中原則。』」

眾院外委會強調：「美國國會數十年來支持台灣，且會繼續履行《台灣關係法》與六項保證承諾......美國國會40年態度始終如一：台灣與其2300人民是我們的民主夥伴，我們有鄭重承諾，是北京當局打壓台灣加劇，企圖破壞台灣民主而破壞現狀。」

嘩
學到大陸D無賴野

外交部lunch time，暫停辦公

中華民國

美國的一中政策不等於中國的一中原則

美國佬學支共玩文字遊戲睇支共今次點

支狗，講2句野啦
乜撚野武統話?

玩到咁大

多行不義，比美帝用同一招撚返轉頭

就快變歴史文件

美帝要口交部慢慢變啞又得
立即變啞曬又得，得左

中國民國

美利堅！

未姐係一中各表

美國佬終於開始識同支那玩了

而家開佢拖

House Foreign Affairs Committee
✔
@HouseForeign
Chinese MOFA says Chairman @RepEliotEngel & Ranking Member @RepMcCaul’s #Taiwan bills violate the One-China Principle.

Let’s be clear: U.S. One-China policy ≠ PRC One-China principle.http:// …

161
上午4:54 - 2019年5月14日

習近平: 一中各表 = 一國兩制

中國就要美國遵守一中政策同中美三公報, 但自己就話中英聯合聲明係歷史文件, 英國冇權插手, 咁中美三公報都係歷史文件姐

美國的「一個中國」政策，和中共的「一個中國」原則差別在哪裡？

認真玩了

美帝今次真心全面同支共開戰

一中各表 = 一個中國 roc/prc

一個中國原則= 一個中國係prc及台灣係中國領土
一個中國政策 = 一個中國無prc及唔承認台灣係中國領土

一中政策的「中 」是指中華民國台灣 呢

香港既一国兩制呢
順手

睇黎玩台獨牌喎
刁狗本身已經唔識玩, 依家要佢直接棄game

打錯
一個中國係prc

擺明下下將你軍 步步棋都逼支那收皮

好期待武統台灣 之後比人打返轉頭

呢排侵侵撚到支那好爽
搞到雜種好似傻鳩咁

美國：一個中國，各自表述

好彩呢期 蔡英文 做總統

如果系 KMT 執政
中華民國 隨時調轉槍頭/國共合作 抗美

美帝：中美三個聯合公佈係歷史文件

爽呀

《中美三個聯合公佈》作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義，對美國政府的對華政策也不具備任何約束力

利用中國拿手文字遊戲撚番佢轉頭
堅係好野

但似乎只會去到2020年

美帝必須係2020年前擊跨支那 (及其在台共諜)

否則美國會失去第一島鏈不沉航母

必要時, 相信會出動CIA

一中一台一港please

美國佬作風：

講好大家一齊排隊
你中國佬系要打尖
仲笑美國佬憨居

美國佬一旦確定對方撒賴
自然同你客氣/打柒你

應該未到台獨
而家其他國家推返台灣上國際舞台

美國：「你地捉左鬼先la」

眾院外委會強調：「美國國會數十年來支持台灣，且會繼續履行《台灣關係法》與六項保證承諾......美國國會40年態度始終如一：台灣與其2300人民是我們的民主夥伴，我們有鄭重承諾，是北京當局打壓台灣加劇，企圖破壞台灣民主而破壞現狀。」

twitter原文寫its 23 million inhabitants

垃圾台狗點會唔係中國

2020韓國瑜上台

兩岸統一發大財啦

你估真係用推兵過台灣咩？ 保壘從內部攻破

同無賴玩係咁架啦

美國唔俾台灣獨立
台灣主權實際上係hold住係美手上
睇落越來越波多黎各化

台灣一中

美帝

一個中國一個台灣

真心講，美帝識玩文字遊戲，支那驚了。

西方人玩terms 字眼玩左幾百年
支那呢d新手點夠班

其實你係咁賣武器比台冇意思
同台灣做生意先有用
人民冇飯食有武器抗共一樣可以下届唔選佢

所以歐美未支持台灣上返國際舞台

支那雜種嬲嬲豬了

好簡單 美國加左中國税 咪會多左鬼佬去台灣設廠

堆台商自己都返曬台灣設廠喇

支那口交部：「哎你等一下⋯⋯我們暫時說不出話，請等等huh」

東南亞咁多地方要揀都未到台灣
直接將亞洲總部搬過去
就真係直接受惠

亞洲總部點會台灣
係都星加坡/東京喇

但台灣人打算親中

一個民主國家點會承認共產黨, 從來都唔會一中指"中國", 無寫中共呀依家, 成日屈人做"中國"人, 又唔講明中共, 依家自己捉蟲

韓國x仲上到台？
中國咁幾樣 台灣人仲會痴埋去?
真心想知

只不過連台灣牌都升級成咁

係第一次

美國人嘅一中係一個中国一個台灣

美帝終於知要打爛仔交

撚狗咁撚

kmt賣台仲積極過淋病

美國聯邦眾議院外交委員：「讓我們講清楚，美國的一中政策不等於中國的一中原則。」

原因係想將台灣變成中國領土

皇上龍顏大怒，全面亮臉

劍

美國話支那再嘈打到你變過去式

中國on9姐以為自己點譯就點譯 譯完就話自己譯個個岩

如果trump 承認台灣係一個國家會點

希望「波多黎各」能夠真正成為美國既一部份（建制地區）

可惜「尖閣諸島」（中共國稱之為「釣魚台列嶼」）仲未真正成為日本既一部份

今咩次

美國佬不嬲都係咁既取態

卡特果時開始已經係用一中政策

基本上美國日本同大部分西方民主國家外交上都係用咁既取態

因為人地國家執政黨會因選舉結果變更, 得共產黨唔會, 中國=中共

基本上支那自己翻譯本來諗住扼支那人, 講講下扼埋自己, 諗住人地要靠自己發大財, 唔反對當確認.

點知Trump Trump一反抬就

跟返大陸套規矩唧都係

基本上係比新華社果類媒體誤導

0負皮

全球外交都係信英文版 係中國玩野信中文譯本仲要譯錯個隻

講真大把人爭住賣國

明明係中國無賴

班連登仔唔知仲講到美國學佢無賴咁

意思係大陸狗再拎"一中原則"出黎講做擋箭牌就係攞架黎丟

以其人之道還治其人之身

係你支那既就唔洗成日嘈啦

本身都係一個傻鳩黎 聽埋聽埋班擦鞋奴才講
真係信自己可以做世界第一

其實一向都係睇美國頭嫁啦，除非台灣自己放棄美國回歸中國咁傻姐，如果中國打台灣想統一台灣美國冇得唔出手幫

你話呀

亮臉俾侵掌摑顏射

口交部留番啖氣去打貿易戰啦

其實個個都十字路口，你搞台灣，我㩜金仔…大家睇企邊邊

金仔如果企埋，成條第一島連加後欄埋位

還都南京

都要睇台仔自己態度，起碼唔係個發大財當政先

得番三毛其實班"水軍"仲點圍皮

用支那個招撚返支那

準備移民台灣

撚死刁總

Taiwan, USA

美國終於學到野 ，Policy 不是 agreement

一個中國=中華民國
你班共匪係匪國嚟

係Trump唔似黑馬咁on9者.

美國：你試下武統

美國好睇得起既gphone又比泛民邊緣化哂

北佬係天然統

不嬲one china policy 同one china principle係兩樣野黎架啦...唔係今日先走出黎玩野

美國既係one china policy, 冇認同過中國有台灣主權而one china principle就係中國自己主張~

大陸佬以為剩係佢哋先識玩反口復舌

眾院外委會強調：「美國國會數十年來支持台灣，且會繼續履行《台灣關係法》與六項保證承諾......美國國會40年態度始終如一：台灣與其2300人民是我們的民主夥伴，我們有鄭重承諾，是北京當局打壓台灣加劇，企圖破壞台灣民主而破壞現狀。」
終於都睇到中國係破壞緊個世界啦

台灣咪好大機會參加到哂啲國際會議
其實台灣一向都只係差一個正名 參加國際活動/會議
除外都根本就係獨立

最正係美國聯邦眾議院係民主黨佔大多數
民主黨班人confirm已經瞓醒

2020就可以統一

直接落支那面話: 請支那人學好英文先同人講一中